灰到喊，係香港到底點先算係一個人？

三十幾歲人，無車無樓無事業
細細個父母叫努力讀書
但無人教你要揀咩科
自己半工讀完成大學
出黎打份文職，唔係專科無特別技能
同年紀啲朋友，讀唔成書既做幾年野就嫁人
讀得成既就做專業人士/公務員
嫁左人既就等老公買樓做少奶
搵到錢既就買層私樓娶老婆
個個屋企都請工人做家務

我唔知香港地有幾多人有父幹
不過係我身邊就好多
再唔係就搵到個老公特別叻特別有錢
私樓一開新盤就去抽，我連首置都無資格

我唔想怨天尤人，但我都唔知點做
自問已經好努力，但好似永遠都停滯不前

仔又唔敢生
首期又儲唔到
移民又無錢

每日每月就係返工放工交租拖地洗衫
好想知係香港到底有無第二種生存模式

學習投資

唉

女既仲有嫁人既機會
男既就係咁先

點解廿幾個時唔把握機會

搵得唔多真係唔好生仔，唔只累左佢，仲累埋自己，生完就要勞碌一世

樓主男定女

佢講d野係女性角度,但我覺得佢係男

樓主kongu?

相同感覺，以前會好肯定話唔會做樓奴，拎啲錢去旅行好過。
但越黎越大個就發覺冇樓真係好難組織到家庭，又會俾啲親朋問你買樓未。搞到而家唔 敢洗錢死儲爛儲。但都係買唔到……

以前都試過 但真係無乜天份
本身對數字白痴

完全明白
我同另一半都係一樣
唔會怪佢
不過覺得大家都無乜出路

點解？我都想知
細個白白痴痴 邊知咁多野
連邊個係機會都唔知

好唔想承認 但係真
由細到大唔想靠人
乜都自己做自己受
結果係俾人笑傻仔

女，嫁左

唔係，理大

諗個方法上左公屋先
然後上網搵洋腸食，30對佢黎講係廿幾
諗一個適合自己既計劃，人人條路都唔同，無得羨慕人哋
我夠羨慕我老豆有父幹+兄弟姊妹幹，但佢可以係我十八歲前蝕哂幾層港島樓我都無辦法，唯有行plan b
你可能後生有計劃過，但計劃趕唔上變化，咁你就要改。條路自己既，你羨慕人既同時人地已經走左好遠

sor，打既時候唔知已婚

我都係，以前覺得去睇下世界好重要，唔想有野綁住自己。而家身邊個個定哂，自己仲為緊兩餐奔波，唔知自己做乜，覺得自己好廢。

家庭月入有幾多?

其實我人生既計劃只係想自己活得開心，可以養到父母，唔使餐搵餐食餐餐清，有閒錢去下旅行。而家一直都行緊，只係路途遙遠，過程死板，睇唔到個盡頭。

我都明白心態係由自己改變

Sor 一時感慨

未夠資格申請首置
又抽唔到居屋

23歲揮手

起碼身上無重擔
又揾到個自己鍾意既人先
有無諗過點解扎鐵咁辛苦都有3x歲既人入行?
其中一個原因係佢地想揾機會,
想突破個困境
好多野就係靠毅力拼出黎
唔係諗下就會有...
邊個唔知文職舒服呢

唔只係香港既

我都想搵機會
之前試過幾次轉換環境但唔成功
不過愈大愈怕無糧出
始終要交租要生活
做開果行離開得耐就搵唔返果個人工

27歲
中五畢業
公屋仔
做倉務 月入不足14000
樣衰，矮，少肥
從來都溝唔到女
比家人，同事，上司，朋友睇唔起

我都未放棄人生，你嘈咩

宜家揾幾多?

修羅模式

講下野都唔得？

我都未放棄人生
想搵人傾下計姐

我仍然覺得自己有一日會成功
你都得

如果你結左婚，又唔敢生仔，可以考慮養隻狗仔，你既生活會有趣好多...出去放狗已經係一種放鬆既活動

另外至少你有個老公可以同你分擔分享，好過好多嫁唔出又皺皮...果d 仲急仲無奈

香港問題主要來自工時過長，租金太高，幻想下...只要每日工時縮到7小時，放工仲見到陽光，五天工作，收入同依家一樣，放假就同老公去郊遊下，帶埋狗仔...識下新朋友，傾下養狗經，咁其實都幾寫意...

我明你感受，因為我同你一樣，覺得身邊d 朋友好多都已經生活得好好，上晒岸咁，就算見面、活動...好似都唔同層次...佢地個個講買樓，講車講物質，就顯得自己好似更廢...所以有時寧願唔見...

但人係群體動物，無左可以交流既朋友，慢慢就會覺得生活好枯燥...所以，建議你可以養隻狗仔先，個人會減壓d, 慢慢就會識多d 新朋友，加油

就係咁啦，圍住身邊都係呢啲人
有時覺得好累 好似抖唔到氣咁

我有狗仔架 不過帶佢地出去車費好金，所以唔可以每個星期出。身邊啲朋友就會問，做乜唔買架車

唔知點解今日特別感觸。
我會加油，大家都係。

香港人的悲歌

lm

後生唔做幾年雞搵快錢買樓揸手
家下你想做都搵唔到幾多
咁就一世架啦

後生唔要愛情，日日化行妝去溝個富二代
家下就幾層豪宅揸手啦
仲使返工捱騾仔咩

屌 睇到我笑撚左出聲

知你又唔做
搞到家下咁

Sor囉 細個唔識諗

唔緊要啦
唯有希望自己下世抽到條好籤啦

30 歲打後條路已經定咗, 冇得返轉頭

重新上路都已經太遲

係呀 都係苦中作樂

寵物店sales?

trade off黎 你想去見識世界就預左唔似其他人咁安穩
除非自己本身就有家底 或者搵到有錢人家姐

都唔係既,自己學吓點樣投資

但睇你文章内容,似乎已經變左係要水唔要麵包.

暗示老公冇出色,幫唔到自己,

我只係睇到我feel到既野.

條路自己揀,跪住都要行埋佢

咩叫要水唔要麵包？
無覺得老公有問題
係覺得自己無乜出路姐

香港大部分人都係咁